李家鼎個tbb煮野食節目真係造福人群

舊一輩嘅廚師退休嘅退休，死得嘅死晒，有d無咁老嘅好多都移民走晒去外國

好多廣東菜嘅技巧一係就失傳，一係就d後生未學滿師就逼住佢要上位，有d味道反而要去到San Francisco嘅酒樓先食得返

講返而家，香港受到支那劣質文化入侵，無孔不入，就連飲食都文化都每況愈下，君不見而家條街越黎越多麻辣火鍋，麻辣xx, 麻辣物物，呢d重口味嘅野

同廣東菜唔同，四川麻辣呢d一味只係識有咁濃得咁濃，有咁刺激得咁刺激,完全係侮辱人類嘅味覺，內陸地方一般都會好中意落得咁重口味，原因就係佢地無新鮮嘅食材，d野易壞易臭，所以格硬落大量嘅調味料，以求掩蓋個浸腥味，個浸腐爛嘅臭味

當然我唔係話支那內陸菜係毫無可取之處，不過對於我黎講幾個月食一次d麻辣野已經完全足夠(甚至係over左)

講返李家鼎呢個節目，我真係Highly Impressed(我必須用英文黎表示個種驚嘆感覺)，李家鼎老豆係開酒樓嘅，所以佢自幼就受到嚴格嘅煮食訓練，師承正宗，承傳傳統嘅廣東菜廚藝，而家佢毫不吝惜，將某d廣東廚藝技巧，教諸港人，對香港文化廣東菜流傳有莫大嘅裨益

李家鼎教煮野食，從來都唔會教你用一大堆複雜嘅調味料，或者一埋奇怪嘅技巧去搞，反而成個節目都係由好基本入手，step by step(即使你係一個唔識煮野嘅人都可以睇)，教你d好傳統嘅廣東菜技巧，有時好多好細微嘅步驟會畀人忽略或者輕視，但李家鼎就將每一個步驟原意都解釋得好清楚
其實日本菜之所以咁勁，就係日本人好堅持將每一個細微嘅步驟都做得好好，即使個個步驟睇落去係幾咁無謂

就好似有集炸蠔咁樣，唔講唔知原來最傳統嘅炸蠔係要用豬網油，唔知係咪因為而家d廚師為左方便，定係d人為左健康，就跳過左呢個step,但係其實成道菜最關鍵就係呢塊豬網油，豬網油嘅甘香係可以將炸蠔帶上去另一個層次(唔知豬油嘅甘香係咩味嘅話，可以幻想下平時食個d高級日本拉麵，個塊叉燒係幾咁香)

又好似蒸完條魚淋唔淋豉油上面呢d咁簡單嘅步驟，都有清楚解釋，淋豉油上面會破壞魚嘅鮮味有d人會唔中意

我係呢個節目，見到平時只會係日本人身上先見到嘅個份認真細緻，對傳統嘅尊重，就連淋唔淋豉油呢d野，都認真對待

軍事經濟呢d硬實力可以確保一個族群生存，但文化(soft power)就係一個族群嘅根本，一個族群嘅源頭
所以消滅語言，就係消滅緊一個民族，而消滅廣東菜，就係消滅緊香港同廣東

支持本土唔一定要由政治呢d大是大非出發，最簡單，就係由日常做起，扞衛自己嘅傳統文化，將優良嘅野傳承落去，將一d細微嘅廣東煮食技巧，講畀你呀媽知，講畀你仔女知

每逢星期一至五晚10點半，有李家鼎，譚玉英(屌)，阿爺廚房--教你承傳本土文化，將廣東菜發揚光大

鼎爺李家鼎近排因為主持《阿爺廚房》教整嘅食材夠晒貼地，煮法又唔難，所以獲激讚，今日有周刊話年屆71歲嘅鼎爺，自從喺94年同施明離婚之後，雖然佢多次公開表示希望可以同前妻復合，不過一直打動唔到施明，最終惟有放棄咗舊情，年前識咗一個年近60歲、貎似楊思琦嘅女友，兩人一拍即合，再婚組織家庭。

日本菜好多都係好簡單，但要做得好，就要每個步驟都堅持，要緻細

廣東菜其實一樣，不過可惜有能者大多移民退休，李家鼎肯將技巧公諸港人，係港人之福

身為本土派應該要每日10:30-11:00開TVB畀屋企人睇

鼎爺

或者上MyTv重溫

sorry,我點都唔會撐tvb

唔支持好節目，最後就會越黎越多支那劇，乜7明女醫傳

佢煮法會唔會似舊香港味

EXACTLY

依家唐人街都係咁，愈來愈少廣東野

因為d老野退休嘅退休，死嘅死

個邊出世嘅所謂華人Chinese一般都係on99日日食埋d垃圾pizza就以為好識食(無錯，真係垃圾黎，我唔係話其他菜難食，但你食過你就知特別係美國個d,係垃圾黎)

咪撚傻啦，你撐一個維穩台到某關頭一樣係維穩，而且你以爲果d嘢真係冇人識煮？其實係好多廚師都識煮，不過大多嫌煩唔撚煮啫！

當上一代厭煩，再下一代就會唔識，再下一代就連有呢樣野都唔知，到最就係失傳

你估而家d廚師真係識整

文化傳承>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>維穩

講得好，身為廣東人應該撐廣東菜，而唔係不停吹奏其他菜系，真正既廣東菜一定唔會比其實國家既菜差，甚至有過之而無不及

初頭未開始做嘅時候搵鼎爺做係覺得on9
但自從睇左第一集開始就日日追
真係真心咁同鼎爺講聲對唔住
真係學識左唔少野

agger。
依家 d 酒樓，用生煎包/小籠包 既包法, 去整 蠔皇叉燒包

好正

廚師識煮唔代表c9識煮/未楚新一代識煮
如果個個都唔識 唔學下
粵菜遲早88 比班蝗入侵
正如粵語一樣

廣東菜係好食
但係過去就係過去，環境唔同左
而家揾只新鮮白切雞食
串d講呢代人只有食屎食快餐

一個年近60歲、貎似楊思琦嘅女友

用心分析，好正！

北方菜係重口味唔新鮮
但重口味都有佢既市場
至少開胃

我想問有無得校好部電視定時開著佢 跟住夠鐘就熄電視
我唔識依d科技野

等娘親學下煮野食 咁平時我就有得食好野

講得啱 香港一定要好好守護自己嘅廣府文化
民以食為天啊 唔想有朝一日周街都係
麻辣米線雞煲 連飲餐茶都冇機會

我覺得問題係香港人覺得廣東菜Cheap
比唔上其他菜系 日式韓式甚至川菜京菜
冇人睇得上眼 就冇人食
冇人食就冇人煮 咁咪失傳
粵菜都可以好名貴用貴材料架

西方人都喜愛粵菜偏偏本地人就睇唔上眼
粵菜單係滋補湯水都世界級啦

你搞撚青楚，我係話tvb個台維穩，唔係話個節目！

有冇人知道扣肉用咩上色？
聽咗幾次都唔知係乜

仲有炒菜d油煙好勁，咩pm1.0
好多新屋咩開放式廚房點煮
多廣東菜食嘅街通常都勁臭
推全民食老麥食魚生la

滴珠油

女醫正喎

thx

垃圾到咁都話正
劇情又慢又公式又悶

非常好

留名聽日睇

同意，劇情又慢，又估到晒之後做乜，我睇左一兩次已經無再睇

女主角係好typical嘅某種大陸妹樣，雙眼無神營造楚楚可憐嘅感覺，所以古裝睇落真係幾正(時裝普通樣)，但我想講佢演技又差，成套劇個樣on99咁，再加埋我頭先講佢係雙目無神，所以可能因為咁佢完全做唔到大長今(同樣都係努力學習嘅醫生)李英愛個種好努力好堅持好熱愛學習個種感覺

唔係下話大佬，我諗起d水煮魚水煮牛都唔q開胃，我個人認為呢味野係十大劣食

蒜泥白肉口水雞就唔錯嘅

但講到開胃，頭先李家鼎教個個胡椒豬肚湯咪仲正，普通酒樓都有得食

廣東菜做唔到好high class我覺得係因為食用人數問題

即係日本拉麵可以一個人食，但廣東菜，除左雲吞麵，好多菜都係design for一大班人一齊食

或者可以再開post討論下呢個問題

強帖留名

去三藩市食中菜仲平靚正

你好覺意咁透露咗你係一個大陸閪人

只講飲食 廣東菜真係超西方菜式幾班
前提係d料要新鮮
唔講食物類型 只講調味 西方野好多都追求調味料既多樣法 但廣東菜只係用好簡單既油鹽醬醋已經帶出食物既鮮味

上網播畀佢睇啦

李家鼎係香港版gordon ramsay

其中一點係
鼎爺落調味嗰時，都好執著落每樣調味料嘅先後次序，而且有講埋點解要分先後，就算你唔同意佢個見解，都會欣賞佢喺呢啲細微位嘅執著。唔似其他做節目嘅所謂大廚，一鳩嘢全部落晒跟住鳩撈。

睇佢煮發現佢好犀利同埋真係有要求，唔會求其hea煮

如果佢一路煮一路屌鳩譚玉瑛，簡直畫龍點睛

屌你衛斯理呀

LM

有趣既係
蘇施黃永遠強調醃野要落糖鹽豉油先
後落生粉油,因為落左生粉油先就冇咁入味
鼎爺就相反既
佢理論係每次材料份量大細都唔同
唔覺意重手醃耐左就冇得返轉頭
呢啲真係要師傅級經驗
仲要食得非常刁先會咁細微

香港d廚房佬有冇咁講究呀

就算唔識煮嘢食我都睇下，聽下佢講故仔，同 埋開下眼界都好，幾有趣

肥媽 d 節目睇到都覺得難食

男人煮野食永遠都係高幾班

老母晚晚睇佢節目take notes

連老母都讚好

求名 而家大部分中菜都係劣食

不愧個爺字

正阿 有追

留名

估唔到cc台都有呢d理性post
支持廣東菜

俾你講下而家想睇

真係好耐冇睇tvb

軍事經濟呢d硬實力可以確保一個族群生存，但文化(soft power)就係一個族群嘅根本，一個族群嘅源頭
所以消滅語言，就係消滅緊一個民族，而消滅廣東菜，就係消滅緊香港同廣東

支持本土唔一定要由政治呢d大是大非出發，最簡單，就係由日常做起，扞衛自己嘅傳統文化，將優良嘅野傳承落去

屌你 樓豬講得好好

李家鼎節目播獨

有時好既節目真係可以睇下 平時全家都唔睇tvb 但呢個節目吸引到我地睇 唔錯 唔洗下下都盲反既 好既咪睇下

真心覺得勁

佢個節目D 刀法真心勁
煮野係認真唔係其他飲食節目咁玩玩下
自己睇得多都學到幾多野

鼎爺對孖仔點解可以咁廢

講呢d 你早d出世咪有得食囉
而家揾新鮮雞白切雞都難
就算有
又驚打針流感
魚又咩重金屬

以前睇劇集以為佢淨係識打同做惡人角色
原來佢煮野食係咁勁

岩岩今日睇左
睇完長知識，原來蒸魚要蒸4-5分中就開一開蓋，梳氣，呢樣阿媽都唔識。
不過睇佢係禁住道火教，有次話譚玉瑛：你咁快打開蓋做咩姐

睇TVB已經證明你戇鳩
所有論點已經唔成立

廣東菜冇嫁la
世界變la
邊有人肯咁花心機時間去學
食材都冇la
成日要快要餐餐大魚大肉
呢d精緻野係注定消亡

成熟啲啦

好可惜

晚晚都追

拒絕支那不同地區之飲食文化共融(其實是侵略)

米線
以前香港邊有呢味野，醫肚梗係雲吞麵細蓉

睇過壽司之神
日本keep傳統咁叻
都驚佢冇傳人
香港更加難keep 十倍

廚房咁閪 邊個想入行
有興趣都係自己煮兩味就算

屌你老母
呢家就係因為佢個箱目呀
我老母日日都表演佢d家鄉菜呀
鯪魚乾加係大魚上面蒸
猩撚到

你老母廢啫
屌自己老母啦

講得好
咁都賴得人
果然有乜老母就有乜野仔

正宗粵菜係高質過而家d麻辣化學野
食得多根本破壞晒自己味蕾
係因為大部分功夫菜繁複所以無人做

呢套真係唔錯 好過肥媽乜撚野都落麻油胡椒粉

要吸油煙，時間又長

如果有酒 真係賜比你哲學撚

另外最欣賞既係完全冇落過雞粉之類既加工野
純粹用番傳統既生抽老抽酒鹽糖
依種先係舊廣東菜果種單純既味道
唔係食乜野都係果種味精味

政治上暫時獨唔到咪文化上獨左先囉，近年香港既廣東同英國味道都比垃圾支那文化沖淡哂，呢場文化保衛戰有排打！

嫌煩咪就係d野失傳既其中一個理由囉

佢教啲技巧好簡單但好有用

起碼好過肥媽蘇絲黃果d垃圾一萬倍先

譚玉英真係好煩成日叻唔切咁打斷人地講野

讚成屌鳩佢

Agger😛

傻仔

粵菜根本係全球最好食同食極都唔厭

肯定係 有啲小時候食過 用啲聽大人跟啲廚房佬講過 啲步驟係咁仔細嘅

問題係 鼎爺啲菜 無乜太貴嘅材料 賣唔起價錢 須知依家啲人 係用耳同眼去食嘢 味覺臭覺嚴重退化 更反感嘅係 所謂食地方 好似理所當然 真係極極極度反感

係 係廚房啲步驟都係咁細
仲要係睇得起先咁樣用心教
竟然比佢擺左上電視

如果佢唔係要特登搵啲咁撩能既菜
平平凡凡咁煮啲咕嚕肉或者苦瓜
會更加顯得呢啲步驟幾咁緊要
真係爭好遠

再嚟 鼎爺會唔會整廣東點心 蝦餃燒賣 真係期待 另一個範疇 有集個腐皮卷 以經好 impressed

頂爺係真功夫，我老死係某大酒店中菜部亞二，佢都話頂爺手刀工勁到震，真係傳統苦煉出。比依家大把中廚大師傅超晒班

Youtube 有人upload

佢叫珠油 好似係煮過嘅甜豉油

有前輩講過 其實川菜嘅宴席菜 唔會有一味係辣嘅 如果有辣 話賓客會反面咁跨張
而辣嘢係啲窮人苦力食嘅 例如長江拉船逆水而上嗰啲人

好抗拒TVb 又想睇
可以上YouTube 睇

唔落雞汁雞粉已經抵讚

外面月光特別圓
自己由細食到大咪唔覺得有乜特別唔“興香”囉
硬係覺得出面西餐日本野麻辣野吸引D
有幾多外國旅客黎香港就係想食番幾籠點心又有幾多人知啊

碌晒咁多頁都未見60歲楊思椅

Yes麻辣火鍋初初係d船工食離驅寒去濕氣

就算而家去大榮華呢d 60 70年既酒家 質素都非常差 極之咸 都唔知邊到搵返舊廣東菜食

方太咁耐唔出山 都讚佢非常好廚藝 但旁邊那位略嫌太多野講

同意

你地有咩資格講知識產權

如果想鼎爺繼續拍根本就係要俾收視呢個節目
其餘時間你地轉台熄電視

btw,就算唔睇電視 人地本身都有個垃圾APP

其實唔會失傳既
不過行業整體退步
變左正統粵菜高級化囉
點心已經係
酒樓用哂來貨野
貴少少既茶樓先養點心師傅

美國加州沙加緬度 好似係

Mk間點點心長期爆棚就知

原來最高級嘅川菜係無辣嘅，呢個真係唔知，畀d支那人呃左

大酒店？

而家點心多數係大陸整定
要幾年學師，又要四五點起身，邊仲有自己整

就算有錢好多野都食唔番

宮保雞丁咪唔辣

福臨門，龍景軒呢啲真心唔差
但價錢就

睇完係學到嘢

冇睇tvb幾年，上星期好奇喺YouTube 睇第一集，睇完之後停唔到，一晚睇咗8集，最欣賞鼎爺嘅刀法同刀功，調味唔花巧，來來去去只係糖，鹽，豉油，盡量唔好蓋過食材本身味道，最撚好笑有一集屌尻阿譚"哎吔妳咪嘈啦，而家妳煮定我煮呀"

高質po 留名

同埋佢解釋倒每個步驟咁做有咩好處，明顯真係精通

可惜係cctvb野，點都唔會睇

正宗盲反 自以為有原則未你呢啲

我都冇睇cctvb幾年，但呢個節目堅係好睇，貼地，你可以上YouTube 當睇烹飪節目心態去睇

估唔到我嘅文筆不經意咁受到衛斯理影響

如果你係講亞視嗰個方太就算鳩數啦, 都唔同級數.
老實講, 一般住家飯, 同佢同期既李曾鵬展都高過方太嗰個上海婆幾班, 無論廚藝定係做煮食既衛生.

鼎爺都有人吹奏

嘩 李曾鵬展 我屋企好似重有啲剪低嘅食譜 個節目好似叫珍饈百味

又吹撚到神檯，根本佢教既仲廢過我老母煮

睇錯李家鼎bb

我信呀，我信你老母有可能係隱世廚神。
正如鼎爺咁勁都生到對廢柴孖仔咁大反差。
睇你呢條撚程度，你老母廚藝勁過鼎爺，一啲都唔出奇！

打手？

成日笑D廢老, 無佢地廣東文化早就全滅.

屌你老母，煮到垃圾鼎呢d 野洗唔洗隱世廚神，落街市是旦執個師奶都得啦吹撚到佢鬼虎神功，笑撚死

睇邊D啦
上一輩好撚多支持中港融合
將下一代既未來拱手比中共
唔可以怪D後生咁憎老人

寧願唔要廣東文化

好似！j得過

見你咁講就睇下有咩花臣

鱒魚頭 鯇魚尾
塘虱中間 蛤乸髀

田雞連皮食？？？

D刀功真係贏晒班師奶厨神
拆咗隻蟹仲夠膽落刀裁靚隻蟹去蒸

😂

我反而去德國，土耳其 呢 d華人餐廳食倒老酒樓味，香港，食撚屎了

不過好似話豬網油好難有，如果個個都食炸蠔咁會點

[url]hb ubbh. [/ uhbuhhhurl]ubu
我覺得問題係香港人覺得廣東菜by uhuu Cheap
比唔上其他菜系 日式韓式甚至u 川菜京菜
冇人睇得上眼 就冇人食 u b[qubuh uote]引用[/quote]u h[quote b用[/quote]
冇人食就冇人煮 咁咪失傳UBS huh
粵菜都可以好名貴用貴材料架uhbuubhb hubbhybub[ byquote]引用[/quoteuuote]]
[/quote]hbu
西方人都喜愛粵菜偏偏本地人就b by bhbub睇唔上眼
粵菜單係滋補湯水都世界級啦[u yno UBS/quote]
B. B
Bybuhy

唔好話肯唔肯花心機
淨係傳統文化 "留一手" 咁去教
已經夠失傳啦

高汁分析

近年最高質既飲食節目

好睇過晒 咩c王 肥媽個埋
最正係youtube有得睇 唔係我都唔知呀鼎爺咁勁

比你地講一講即刻煲左幾集,真係精彩

下一輯叫今晚鼎李算啦
是但加個後生女落去已經好好

你咁撚勁洗撚係度鳩up咩

垃圾真係垃圾 無得救，唔肯接受現實，你死撚左佢啦

上MYTV睇返先

叫鼎級廚房都好過而家啦

四川麻 湖南先係辣

其實談育嬰已經算幫到d手
後生d班港女盞激9死佢

我反而buy呢個講法,尤其係客家東莞順德廣州果幾頭既人

絕無批判節目之意,不過兩位巴打所言非虛,你伯母只要係果帶既人煮既野絕對唔差得遠; 真係得果幾頭,行遠少少例如潮州,屌你白粥醃菜,屌你無味既
,
有一晚老母睇佢整客家釀豆腐,幾個鐘前先食完;
如果人人都識幾味又確實係垃圾既

不過問題係物以罕為貴,我更相信係香港人口味變佐,尤其轉向北佬D辣野,明明地理因素同飲食文化密不可分,何解依家好似癡9線癡迷D垃圾野; 係咪平時無得食睇佐個節目後高下立見呢

如上述成立大家真係好好zip高枕頭諗諗香港前景啦

次次都話少少油，但一落多到仆街

宣揚本土及廣東文化, 咁講tbb 好快會腰斬節目

狗也不吊

如果個節目講埋粗口仲撚正

Tvb

咁多字。。。。

六十歲既楊思琦係點既樣

唔講其他，我淨係見倒佢把刀已經

開鬼咩

濃到反胃就真

新中國嘅北方菜，食壞腸胃就有

如果可以講粗口一定仲好睇